<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE building>
<building name="10 самых высоких зданий мира"> 

   <title>
      Эмпайр Стейт Билдинг
   </title>
   <information year="1931" country="США" floors="102" altitude="302">Характеристики</information>
<description>
При строительстве здания были разработаны новые технологии в строительных конструкциях, такие как каркасная металлическая конструкция из чугуна Дж. Богардуса, пассажирский лифт Э. Г. Отиса. Небоскреб состоит из фундамента, стального каркаса из колонн и балок над землей и стен на завесах, прикрепленных к балкам. В этом небоскребе основную нагрузку несет стальной каркас, а не стены. Эту нагрузку он передает непосредственно на фундамент. Благодаря такому новшеству вес здания значительно уменьшился и составил 365 тысяч тонн. На сооружение внешних стен было израсходовано 5662 кубометра известняка и гранита. Всего строители использовали 60 тысяч тонн стальных конструкций, 10 миллионов кирпичей и 700 километров кабеля. В здании насчитывается 6500 окон.
</description>  


   <title>
      Шун Хинг Сквер
   </title>
<information year="1996" country="Китай" floors="69" altitude="384">Характеристики</information>
   <description>
Это сооружение строилось высокими темпами: за 9 дней строилось до 4 этажей. Кроме того это самое высокое здание в Китае, построенное из стали. Основные помещения башни занимают офисы, с 35 этажа начинаются жилые квартиры, а торговые центры и автомобильные парковки занимают 5 этажей. На последних этажах расположены смотровые площадки «Meridian View Center» — выставочный зал, где показаны основные этапы развития Китая и откуда жители и гости города могут рассмотреть Шеньчжэнь через телескопы.
   </description>


<title>
      Ситик Плаза
   </title>
<information year="1997" country="Китай" floors="80" altitude="391">Характеристики</information>
      <description>
     Башня CITIC  — здание Международной Китайской Торгово-инвестиционной Компании CITIC. По состоянию на начало 2007, оно является третьим по высоте строением в Китае после Цзинь Мао в Шанхае и Международного финансового центра в Гон-Конге, шестым в Азии и седьмым в мире. Как и другие высотные здания в Китае, это здание подвергается обширной критике со стороны общественности. Такие здания являются правительственными экспонатами и это не выгодно со следующей причине: Исследование показало: если здание выше 300 метров, то оно становится неэкономичным, потому что операционные расходы всегда будут превышать прибыль.
   </description>


   <title>
      Второе здание Всемирного Финансового Центра
   </title>
<information year="2003" country="Китай" floors="88" altitude="415">Характеристики</information>
   <description>
Это комплексное комерческое строение, расположенное на береговой линии центрального района Гонконга. Знаменательная достопримечательность острова Гонконг, состоит из двух небоскрёбов: Международный финансовый центр галерея магазинов и 40-этажный отель «Four Seasons Hotel Hong Kong». Башня 2 является самым высоким зданием в Гонконге, узурпировав место, которое когда-то занимала Central Plaza. Комплекс был построен при поддержке «Sun Hung Kai Properties» и «MTR Corp». 
   </description>


   <title>
      Башня Цзинь Мао
   </title>
<information year="1998" country="Китай" floors="93" altitude="421">Характеристики</information>
   <description>
В настоящее время рядом с Цзинь Мао и ШВФЦ планируется возведение 128-этажного небоскреба, который станет самым высоким зданием в КНР. С 54 по 88 этаж там отель Hyatt, это его атриум. Отель знаменит тем, что является одним из самых высоких в мире, он располагается на верхних этажах небоскреба, который, в свою очередь, на данный момент самый высокий в Шанхае. На 88-ом этаже на высоте 340 метров над землей  находится крытая смотровая площадка Skywalk, способная вместить  более 1000 человек одновременно. Площадь Skywalk — 1520 м.кв. В дополнение к превосходному обзору Шанхая из обсерватории можно  рассмотреть сверху великолепный атриум отеля Шанхай Гранд Хаят.
   </description>


   <title>
      Сирс Тауэр
   </title>
<information year="1973" country="США" floors="110" altitude="443">Характеристики</information>
   <description>
Сирс Тауэр был построен более 30 лет тому назад. В 1974 году небоскреб стал самым высоким зданием в мире, превзойдя Всемирный Торговый Центр в Нью-Йорке на 25 метров. Более двух десятков лет Сирс Тауэр удерживал лидерство и лишь в 1997 году уступил Куала-Лумпурским «близнецам»  — башням Петронас. Сегодня Сирс Тауэр, несомненно, одно из самых величественных зданий в мире. До сих пор это сооружение остается самым высоким небоскребом на территории США. Стоимость башни  Сирс высотой в 443 метра составила 150 млн. долларов – по тем временам это довольно внушительная сумма. В наши дни эквивалент затратам стал бы почти 1 млрд. долларов. Основным строительным материалом, который пошел на возведение Сирс Тауэр, была сталь
   </description>

<title>
      Петронас
   </title>
<information year="1998" country="Малайзия" floors="88" altitude="452">Характеристики</information>
      <description>
Между башнями находится высотный мост длиной 58 м, который является двухэтажным, он весит 750 тонн и заключает в себе последние достижения инженерной мысли. Создали его южно-корейцы, Kukdong Engineering & Construction. Башни возводили две разные компании для повышения производительности. Оказалось, что строить предлагалось на краю хрупкого камня сбоку и известняке — на остальной территории. В итоге здание полностью перенесли на мягкий грунт, сдвинув на 60 метров, и вбили сваи — самый большой бетонный фундамент в мире.
   </description>

<title>
      Шанхайский Всемирный Финансовый Центр
   </title>
<information year="2007" country="Китай" floors="101" altitude="494">Характеристики</information>
      <description>
Наиболее интересная деталь в дизайне здания – это окно на вершине здания. Первоначальный дизайн предполагал окно круглой формы, 46 м в диаметре, чтобы уменьшить давление ветра, а также это являлось подтекстом к дизайну здания, т.к. китайская мифология предсталяет землю в виде квадрата, а небо – в виде круга. Оно также напоминало китайские лунные ворота. Однако этот дизайн вызвал много протестов со стороны китайцев, включая мэра Шанхая, который считал, что это очень похоже на восходящее солнце на флаге Японии. Тогда Педерсен предложил, чтоы в этом окне внизу был мост, чтобы он выглядел менее круглым. 18 октября 2005 года был предложен новый дизайн для Мори Билдинг, и круглое окно было заменено на окно в форме трапеции, это к тому же удешевляло проект, было намного проще его реализовать.
   </description>

 <title>
Тайпэй
   </title>
<information year="2003" country="Тайвань" floors="101" altitude="571">Характеристики</information>
     <description>
В этом небоскрёбе находятся самые быстрые в мире лифты — они поднимаются со скоростью 63 км/ч. С первого этажа до обзорной площадки на 89-м можно доехать за 39 секунд. Здание является одним из главных символов современного Тайбэя и всего Тайваня. Его архитектурный стиль в духе постмодернизма сочетает современные традиции и древнюю китайскую архитектуру. Многоэтажный торговый комплекс в башне содержит сотни магазинов, ресторанов и клубов
   </description>


   <title>
      Дубайская башня
   </title>
<information year="2009" country="ОАЭ" floors="160" altitude="818">Характеристики</information>
   <description>
Общая стоимость строительства сооружения составит около $4,1 млрд. Строительство небоскрёба началось в 2004 году. Средняя скорость постройки одного этажа – три дня. Башня и прилегающие постройки заняли участок земли в 200 гектаров (он обошелся владельцам здания в 20 млрд. долларов). Башня оборудована 56 лифтами (кстати, самыми быстрыми в мире), бутиками, бассейнами, апартаментами класса «люкс», отелями и наблюдательными площадками. Отличительной характеристикой строительства является интернациональный состав работающей команды: южнокорейская фирма подрядчик, американские архитекторы, индийские строители. В строительстве принимали участие четыре тысячи человек.
   </description>
</building>
